
### 1. Не повторюйся (Don’t Repeat Yourself)
Кожен клас та метод унікальні та не містять дублюючого коду. Наприклад, метод ReducePrice у класі Product [рядок 76](./Task/Program.cs#L76) відповідає за зниження ціни продукту, і його логіка не повторюється в інших частинах програми.

### 2. Зрозумілость (Keep It Simple, Stupid)
Код є простим та зрозумілим. Він не містить складних або незрозумілих конструкцій. Наприклад, метод Display у класі Money [рядок 45](./Task/Program.cs#L45) просто виводить інформацію про гроші.

### SOLID
#### 3. Принцип єдиного обов'язку (Single Responsibility Principle)
Кожен клас виконує лише одну функцію. Наприклад, клас Money [рядки 12-55](./Task/Program.cs#L12) відповідає за роботу з грошима, а Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) - за роботу з продуктами.

#### 4. Принцип відкритості-закритості (Open/Closed Principle)
Класи відкриті для розширення, але закриті для змін. Можна додати нові методи до класу Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59), не змінюючи існуючий код.

#### 5. Принцип підстановки Барбари Лісков (Liskov Substitution Principle)
Клас Money [рядки 12-55](./Task/Program.cs#L12) може бути замінений на будь-який інший клас, що реалізує інтерфейс IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2), не змінюючи поведінку програми.

#### 6. Принцип розділення інтерфейсів (Interface Segregation Principle)
Інтерфейс IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2) є простим та зрозумілим, він не включає непотрібні методи.

#### 7. Принцип інверсії залежностей (Dependency Inversion Principle)
Клас Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) залежить від абстракції IMoney [рядки 2-8](./Task/Program.cs#L2), а не від конкретного класу Money.

### 8. Тільки необхідне (You Aren’t Gonna Need It)
Код містить лише необхідний функціонал для виконання завдань. Наприклад, у класі Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) немає незадіяних додаткових полів або методів.

### 9. Композиція замість наслідування (Composition Over Inheritance)
Код використовує композицію замість успадкування. Наприклад, клас Product [рядки 59-80](./Task/Program.cs#L59) містить об'єкт Money, а не успадковує його.
Виконав: ***Сокульський Олег*** ipz223_soi@student.ztu.edu.ua
